台灣國戴資穎亞運羽球奪金 支那國記者更被她對話秒殺

台灣中華隊羽球女將戴資穎8月28日在亞運女子單打決賽以直落二擊敗印度女將辛度（Pusarla V. Sindhu），勇奪金牌，這是中華隊史首面亞運羽球金牌。（中央社）

世界球后台灣羽球女將戴資穎，8月28日在2018雅加達—巨港亞運羽球女子單打決賽以直落二輕取印度女將辛度（Pusarla V. Sindhu），奪得亞運中華隊羽球隊史首金，不過賽後大陸媒體一句話，惹毛了戴資穎，讓場面曝冷。

戴資穎28日在亞運女單決賽中以21:13、21:16直落二橫掃辛度勇奪金牌，也為台灣奪下亞運第13面金牌。

據中央社報導，賽後記者會上，一名大陸記者發問，他先說戴資穎坐擁世界球后寶座多時，卻始終缺少一場大賽冠軍證明自己，他問：「那個時候你心急嗎？拿到這個冠軍後，是對全世界球迷、或對自己最好的證明嗎？」

戴資穎聽完，僅淡淡地表示：「沒有什麼需不需要證明，就是這樣子比賽，贏了就贏了，輸了就輸了。」

沒想到這名大陸記者仍不死心，繼續追問，「你不想向全世界的球迷去證明自己，能拿一個大賽的冠軍，來證明自己世界第一的寶座，是實至名歸的。」小戴聽完冷冷地回說：「這需要證明嗎？」

小戴冷回之後，現場氣氛瞬間凝結，另一名大陸記者連忙打圓場，「妳覺得只要做好自己就行了，對嗎？」小戴則回說：「是的。」

睇標題以為又係 大陸記者 問佢係唔係中國人

跟住佢答台灣已經係一個國家之類既野

問乜撚嘢問題
問到一pat屎咁

大陸狗膚淺到仆街

王騎同呢段對話
係唔係想講小花同牙朗

me too, 不過咁戇鳩剋人憎問法真係全世界都有， 最經典都係蘋果問emma stone拎影后要唔要多謝emma watson, 依個真係好痴線

中國not大陸

中國記者not大陸記者

支那羽毛波好似弱咗？

只有「中華民國」有資格繼承「中國」之名，所以只有台澎金馬先可以叫「中國」，當今大陸只係一班外來黃俄篡國自立嘅政權，所以大陸應該稱之為「匪國」或「蝗國」

毓民喺Myradio都有講啦，文匯大公都變咗「黃色小報」，其他中國記者水準又有幾多啊

世界球后寶座多時，卻始終缺少一場大賽冠軍證明自己，他問：「那個時候你心急嗎？拿到這個冠軍後，是對全世界球迷、或對自己最好的證明嗎？」

問個世界第一點證明自己

台灣 要獨立建國, 脫離支那民國呢個名

支國人真係

支那人係咁

唔係太明，台灣國號中華民國有乜嘢問題？喺中華民國觀點上睇，係匪國非法霸佔自己九成領土，搞到自己要縮喺台灣入面，台灣人宜家九成人口都係以前由大陸走難而嚟，佢哋係受害者，應該有責任向匪國報仇，對匪國保持敵對態度

最重要係，台灣一直都係一個屬於自己嘅主權國家，同匪國係兩個政體，但就係要日嘈夜嘈台獨 比人感覺好弱智

其實個大陸記者咁問理由好簡單
想迫你認第一然後滔光話係支那人驕傲
大陸狗報導手法好易睇得清，佢地最終目的都係要滔光癡金康

獨嗌獨立感覺型d,文青d嘛，獨立o既國家要獨立

咁中華民國憲法始終好on9，同埋中華民國個中國（China)搞到國際間唔承認台灣。

當然仲有台南班人嘅論點：中華民國走佬前從未管治過台灣，中華民國未合法取得台灣主權

講台獨個啲係指要將台灣由中華民國(包含台彭金馬,中國大陸,蒙古,etc)獨立出來建國

22奧運都係佢架啦
中國男女單收曬皮

世界級記者只在西方文明社會，這是無可辦論的事實

咁你呢d叫正名同去中國化唔係獨立啦 我推翻蘇共扶殖中共係咪叫中獨？訓醒未？ 同埋你台灣叫中華民國定台灣共和國都好，佢國際外交空間從來唔係取決佢個名，而係中美兩強取態